<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Fomo&#39;Blog</title>
    <link>https://fomodj.github.io/</link>
    <description>Recent content on Fomo&#39;Blog</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 30 Jun 2019 01:51:37 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://fomodj.github.io/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>马尔萨斯《人口原理》读后感</title>
      <link>https://fomodj.github.io/post/%E9%A9%AC%E5%B0%94%E8%90%A8%E6%96%AF%E4%BA%BA%E5%8F%A3%E5%8E%9F%E7%90%86%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 01:51:37 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fomodj.github.io/post/%E9%A9%AC%E5%B0%94%E8%90%A8%E6%96%AF%E4%BA%BA%E5%8F%A3%E5%8E%9F%E7%90%86%E8%AF%BB%E5%90%8E%E6%84%9F/</guid>
      <description>马尔萨斯《人口原理》学习心得
多年以前的政治和地理课本上就曾经看到过马尔萨斯的理论，即马尔萨斯陷阱带给人们的启迪。这既是一套科学理论，也是一个预警。特别而言，对于中国这样一个人口基数大，人口增长速度大的国家，它在传入中国的日子里经历了诸多的讨论和反复认知，有着极为重要的历史意义和学术价值。因此，我选择了这样一本书来作为该课程的主要学习。在这样一本书中，有一点是不得不提的，马尔萨斯是个坚定的私有经济（资本主义）拥护者，他个人的制度思想始终贯穿全书。固然有着一定的局限性，但是对于我们从另外一个方向来看待问题，加深理解也是一件极好的事情。毕竟而言，我们要吸收其精华，弃其糟粕。
马尔萨斯的人口理论出发自两点他认为的公理：其一，食物是人类生存所必需的，其二，两性的情感是必然且固定的。从这个两个公理出发，马尔萨斯又提出了三个命题，即：人口增加受到物质资料的限制；物质资料增加，人口也会增加；优势人口的增加会受到贫穷和罪恶的限制，因此人口增长会和物质资料相平衡，否则便是地球所不可承受之重，也就是以前课本上所常讲的无法实现可持续性发展。马尔萨斯认为，为了努力达到平衡的状态，需要采取积极抑制和预防抑制的手段来阻碍和预防人口的增加。诸如使用晚婚、晚育的手段，甚至于对人类群体而言爆发战争是一件阻止人口增长的好事。
马尔萨斯的理论将贫穷落后归错于人口庞大，这样的思想在首次传入中国时引起了轩然大波。但是总的来说，人们认为它是正确的。许多的中国学者乃至政界人士认为中国之所以落后的原因在于人口过于庞大，与物质资料的不丰形成鲜明的对比。在人口过剩的情况下，会陷入战争、饥荒、疾病、贫穷和犯罪等旋涡中去。但是这样的解释显然过于的由果及因，反而忽略了真正的问题——压在人民身上的三座大山。事实上，在新中国成立之后，人们发现当人民的生产力被彻底解放出来后，一瞬间爆发出了极大的动力，甚至于在一定的短暂时期里人口增长过慢成为了阻碍发展的原因，此后直到计划生育政策的制定，我国几乎迎来了数十年的婴儿潮。至于后续制定计划生育的国策则是发展一定阶段后的产物，我将在后续进行介绍。
马尔萨斯在写这样一本书的时候，企图通过人口论的思想来攻击当时盛行的社会改革论和空想主义。马尔萨斯认为物质资料的增加和人口的增长存在着必然的联系，而公有制将会把人民的积极性充分调动起来。这在我们看来是一件极好的事情，人民积极性将会带来社会生产力的极大发展，将会提高人民的生活水平，当物质资源达到丰富的状态之时，我们可以实现按需分配的最终状态，实现共产主义。但是马尔萨斯却并不这样认为，在他的理论中将公有制和私有制进行了简单比较后得出了简单的逻辑理论：人们的积极性提高，物质生产增加，从而人口又迅速增加。循环往复，直到最终入不敷出，环境的破坏导致经济迅速衰退，甚至是群体人口的急速锐减。而对于私有制而言，马尔萨斯认为私有制的财产制度是最好的抑制人口增长的办法，简单用现在的话说就是经济是最好的避孕药。当然这里并不是单指生育的欲望。就农业而言，在私有制的制度下，人们不会有着扩大耕地面积的充分动机。土地是资本家的，而不是工人的私产。除非资本家拿出足够的报酬奖励来足以支付工人养家糊口的生活必须工资，并且这要能够在给资本家带来一定的利润。在马尔萨斯认为的私有制制度的中，人们不会有过快的人口增长速度，资源和人口的相互协调，可以得到更加永续的发展。当然，他也认识到最基本的农业耕种受到了一定程度的限制，因此也认为应当废除或者改善部分不利于农业发展的制度，加大有利于农业发展的投入。但是，总的来说马尔萨斯认为制度因素的影响渗透到了经济发展和人口增长等方方面面。他选择了攻击共产主义，认为公有制的自由泛滥将会导致人们之间不存在竞争而发生人口的迅速增长破坏人与自然的平衡发展。而私有制则可以有效的预防或者减缓这些事情的发生。
在新中国成立之初，马尔萨斯的理论显然变得和事实相差甚远。在国内疯狂的年代里，这样的思维更是被抨击的一无是处。人们给马尔萨斯定义为：战争贩子、否定人口规律的社会性、是人口决定论和罪恶与贫穷的鼓吹者等等。即使当时出现了一些困难时期的理智声音，从当时中国的人口现状出发，从人口与资金积累、工业原料供给、粮食生产以及促进科学研究等诸多方面进行深入细致和实事求是的科学分析，认为在特定历史时期应当对人口进行一定的限制，并且强调这样的推论与马尔萨斯的理论没有相同，也不是继承关系，但是仍然被盖上“贩卖马尔萨斯理论”的帽子，从而该项提议被一段时间搁置。
从1957年马寅初的《新人口论》首次提出，历经了几十年风雨，直到十年浩劫的结束，政治环境好转，学术环境逐渐宽松。这一理论才又一次的发展起来，并且为后来计划生育的国策制定埋下了伏笔。这些一定程度上证实了人口过剩的客观事实和就业不足的问题。同时在我国后续发生的多次自然灾害，如上世纪90年代末，98年长江特大洪水、西北以及华北地区多年频发的沙尘暴、日益枯竭的自然资源和持续恶化的自然环境等等，时刻警醒着人们应当注意人与自然地和谐共处，考虑到人口过度增长带来的严重问题。
当然马尔萨斯的理论也存在着重大的问题，这是有着时代的局限性的。在《人口原理》里中马尔萨斯首先提出人口原理的两个基本前提和三个命题，再通过描述野蛮或狩猎状态、游牧状态、文明国家状态的人口历史，以及当时英国的社会状况，来论证三个命题的合理性；之后通过批判以葛德文和孔多塞为代表的学者观点，来强化人口原理的合理性。这样的逻辑结构似乎是无懈可击的，但是却忽略的一个重要的事实，那就是这本书成型于18世纪，对于未来也就是现在的社会发展缺少了一定的想象。在1800年以前的世界，从历史看人类生活的水平发展与自然界的状态几乎是完美符合马尔萨斯构建出的模型。但是在1800后的世界却发生了翻天覆地的变化，马尔萨斯并没有能够预估到在科技进步的支持下，人们的生存空间得到了指数型的增长，而这一增长是远远超过人类的数量增长速度的。单以中国为例，杂交水稻的出现就使得数亿人的口粮得到了保证，这是在以往难以想象的现实。
虽然随着时代的进步，马尔萨斯的理论越来越多的被发现存在着一些错误和不科学的地方，但是在200多年前马尔萨斯就先驱性地提出了人口研究问题，提出了人与自然和谐共同相处的问题，并且为人类自身的发展敲响了警钟，这是很有价值的。当前而言，尽管科技的进步带给了我们极大的生产力，但是我们仍然不能忽视对于环境的破坏，以及对于可持续性绿色发展的重视。环境一旦遭到破坏，想要进行恢复则是一件极难的事情，需要付出极大的代价，甚至于某些环境是永远难以恢复的。而不能恢复的自然环境将会最终反馈于我们人类自己，带来沉重的灾难。务必需要铭记一点，地球是我们生存的家园。甚至于某一天进行了外层空间的开发，我们也并不能忘记故土对人类的爱。其次，必须永远坚持可持续性的战略方针。在一定的历史时期通过控制人口数量和提高人口质量来达到与自然的和谐共处，实现可持续性发展系统内各要素的相互协调、相互促进和共同发展。
总的来说，马尔萨斯的人口原理理论在一定程度上是有用的，但是并不能作为唯一的信奉。在时代的局限性和其个人以及阶级的局限性下，马尔萨斯理论存在着一定的偏颇性，但是却也是一桩警钟，在人们过分自大以至于想要超越自然和战胜自然的时候予以警醒。就此而言，马尔萨斯的人口理论还是有着一定的研究价值和历史价值。另外，为了逃避马尔萨斯人口理论的束缚，还有一点必须始终重视的就是科教兴国，提高人口质量，这是逃脱周期律的唯一途径。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《三体》读书会随想</title>
      <link>https://fomodj.github.io/post/%E4%B8%89%E4%BD%93%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E4%BC%9A%E9%9A%8F%E6%83%B3/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 01:49:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fomodj.github.io/post/%E4%B8%89%E4%BD%93%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E4%BC%9A%E9%9A%8F%E6%83%B3/</guid>
      <description>在经历了高考不断抽查是否去替考后的第二天，我怀着淡然的心情去参加了省图的一场三体读书会。三体的话题在科幻迷中已经谈了许多许多遍，的确很难有更多的心意。并且与陌生的人交流需要消耗许多的机会成本，这是比较悲哀的现实。但终究来了，期望收获一些新的观点和碰撞出新的思维火花。（就本次而言，虽有不足，但其实还是挺有收获）
读书会的一些想法 这场读书回，存在着一定的不足。会上讨论了过多的技术细节问题，虽然也有技术大佬做了分析，但是并不利于众人参与的讨论，更应当适合“小密室”讨论。科幻类型的读书会并非一定要落脚于科幻的设定问题，诸如像黑域的科学性及内部状态等等不应该过多罗列出来作为此次的讨论问题。首先懂得人很少，其次可以交流的范围也很小，不适合本次活动。此外，这种偏向技术性的东西即使让大刘来解读也未必能够有好的讨论效果，而且在科幻小说中本就有些不符合科学的东西存在，或许是为了剧情的发展，或许是为了其他，但是它们同样重要，甚至是作品的基石。
科幻是什么？科幻这个词展开是“科学的幻想”，落脚点应该是“幻想”，一部优秀的科幻作品未必硬科学，但它一定有着幻想的翅膀。在曾经与好友的诸多讨论中，我们实际发现讨论精彩的创意点是一个很好的方案，也可以将科幻映入现实，进行对比交叉的讨论（关于这一点读书会上的孟老师所做的演讲是挺不错的，她将黑暗森林以及三体中的一些关系与地球上现实发生的事件联系起来，诸如：大国相争并不在意小国利益等等。此外，还有从哲学的角度来剖析三体中的一些思想于现实世界的发展历程），这样不会涉及太多的技术性问题，也使得更多的人可以参与进来，相互交流，碰撞出思想的火花。
科幻上的一个畅想 当代三体人的脑电波交流或许是适应自然的结果，但也或许只是随机性的一个结果。在不知多少次的文明轮回中，三体的信息交流不一定只是脑电波。生存的奥秘，并非只有一种办法，而该是一个范围，例如信息交互的速度达到某个数量级，这样或许更加自然且科学。就像是如今的现实地球上可能有依靠脑电波交流的生物，而三体星上除了三体人，或许有其他的生命依靠空气的振动来交流。
随着文明的发展，信息交流的速度和准确性将会越来越重要。在诸多的科幻作品中便产生了一种未来科技——脑电波交互辅助设备。人们可以通过一定权限的设定来保护隐私和发送接收其他想要进行交流的信息，这样交互速度的提升将会成为人类文明发展的一个高效催化剂，克服了一定的生物局限性，人类可以在科学创造上走得更快更远。当然，随之也会带来许多的问题，例如骇入大脑将会成为恐怖的现实风险。然而技术的风险性不应该是阻碍发展的原因，更重要的是我们怎么使用和监管技术。这也是科幻的一个重要意义。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>早该知道的两个答案</title>
      <link>https://fomodj.github.io/post/%E6%97%A9%E8%AF%A5%E7%9F%A5%E9%81%93%E7%9A%84%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E7%AD%94%E6%A1%88/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 01:44:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fomodj.github.io/post/%E6%97%A9%E8%AF%A5%E7%9F%A5%E9%81%93%E7%9A%84%E4%B8%A4%E4%B8%AA%E7%AD%94%E6%A1%88/</guid>
      <description>争论 绝大多数的争论是无意义的。
争论的意义在于思想碰撞，产生一些精彩的想法，并能够取得一致。但是在绝大多数情况下，人们只不过是一遍又一遍复读自己的想法，而没有实质上的信息交流交互。特别是地位不平等的争论，无异于放屁。浪费时间，浪费生命。
不平等是天然存在的，理性地对待它是成熟的标志。如果想要改变它，则更需要的是自己或者该思想群体的强大。
与其争论不休，耽误其他、破坏心情，不如转而用行动去强大自己，改变世界。
正确 知识的学流派众多，我们只能选择一种。
社会的确有着许多的问题，但这都是抉择的结果。一旦选择，便会产生有利有弊的现实。不可全盘否定某种方法，也不可过分赞扬某种观点。
人的抉择便必然会带来后果，这种历史不可重来，我们唯有向前才能改善一些不好的现状。诚然如此，可以消释一些困惑，只要我们仍在改革的路上。不过，强制要求某种正确必然是错的。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>笔耕不辍，方可行文</title>
      <link>https://fomodj.github.io/post/%E7%AC%94%E8%80%95%E4%B8%8D%E8%BE%8D%E6%96%B9%E5%8F%AF%E8%A1%8C%E6%96%87/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 01:44:26 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fomodj.github.io/post/%E7%AC%94%E8%80%95%E4%B8%8D%E8%BE%8D%E6%96%B9%E5%8F%AF%E8%A1%8C%E6%96%87/</guid>
      <description>正文： 在中学时代，个人也曾是一个写作的好手。不仅可以驾驭简单的应试作文，对于一些议论和抒情的散文也可说是得心应手，信手拈来的状态。自然，这样的感觉在青春期而言或许是正常的。中二的少年总是充满了不羁的自信，但至少那是一个敢写的年纪。后来，逐渐与社会相接触，却是发生了一些想写但不能写的悲哀事件。冲突的矛盾不断撞击，崩裂出的火花变成熊熊烈火，将一切烧的干干净净。到最后，甚至于不再愿意去思考那些烦心的事，也更不愿意记录过往。
时间在悄然过去，也带走了曾经热爱的文字书写。是自己放弃了那一方简单的书桌，因为自己的心长时间里实在是无法平静。但是写作是一件愉悦美好的事情，倘若是在人生的旅途中真正的将它忘却，这将是一件莫大的悲哀。偶有别的感想，本意将其记录下来，却发现由于许久没有书写文字，似乎它们变得陌生起来，不再能够肆意的将思想转化为文字。如此看来，事情变得不好起来。
写作其实是可以给人带来美好心情的，无论是写作时的愉悦还是完成后的满足。不过这并不意味着写作是一件简单的事，或者说持续的写作是一件十分考验毅力的事。就像英语不可能一天学好一样，写作是一门心与笔的交流，和语言一样实际上是一个漫长的过程。它的进步体现在每一天，体现在每一次灵魂与笔墨的邂逅。唯有一个长时间的接触，长时间的锻炼，才能够写出较好的文章。而我之前不再能够挥毫泼墨就是因为时间冲淡了一切，在我长时间遗忘的前提下，它同样也在远离于我。
人世间美好的事情有许多许多，我们只有赋予真心，才有可能会被真心相赠。写作是这样，生活中的其他事也是这样。既然如此，何不真心相待呢？！不断进步，换得一个更加优秀的自己。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>科学技术是第一生产力</title>
      <link>https://fomodj.github.io/post/%E7%A7%91%E5%AD%A6%E6%8A%80%E6%9C%AF%E6%98%AF%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%94%9F%E4%BA%A7%E5%8A%9B/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 01:43:43 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fomodj.github.io/post/%E7%A7%91%E5%AD%A6%E6%8A%80%E6%9C%AF%E6%98%AF%E7%AC%AC%E4%B8%80%E7%94%9F%E4%BA%A7%E5%8A%9B/</guid>
      <description>正文： &amp;ldquo;科学技术是第一生产力！&amp;rdquo;
这句话时至今日仍然是不过时的。确切的说，这句话在任何的时代都是绝对的真理，在任何地方都有着现实意义和价值。生产率决定的四个要素——物质资本、人力资本、自然资源和技术知识，在这些要素中，前三者属于并列加数，而后的技术知识则是总体乘数。一旦技术发生突破，生产率的变化是巨大的。譬如曾经的蒸汽时代，实用性蒸汽机的出现给人们带来了更强大的动力和生产效率，社会在短短的百年间完成往日千年的跨越。
而在未来，这一特征将会更加明显。人类经历蒸汽技术革命、电力技术革命、计算机及信息技术革命后进入到了第四次工业革命——以人工智能，清洁能源，机器人技术，量子信息技术，虚拟现实以及生物技术为主的全新技术革命。在这次社会进步的浪潮中，科学技术无疑是绝对的主力。不能够适应这一发展的终将会被淘汰，所以我们更加应该去拥抱未来。
在这样一个充满奇迹的时代，其他三个要素也可以爆发出极大的活力，取得不小的成就。但是，我们也必须明白这一切都是建立在科学技术不断进步的基础之上。倘若科技不能够持续的进步，那么许多事情将会变成对理论掘地应用。在盛世之后，将会是一片凋零。为了长久的未来，必须不断攀登高峰。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>鲁迅：这些我曾说过！</title>
      <link>https://fomodj.github.io/post/%E9%B2%81%E8%BF%85%E7%9A%84%E8%AF%9D/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 01:43:06 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fomodj.github.io/post/%E9%B2%81%E8%BF%85%E7%9A%84%E8%AF%9D/</guid>
      <description>正文 倘若以下的文章是义务教育必修课文，那么当前的网络环境会好上许多。鲁迅百年前的话语，时至今日，依旧振聋发聩。又或许，一切从未变过。
“洋奴会说洋话。你主张读洋书，就是洋奴，人格破产了！受人格破产的洋奴崇拜的洋书，其价值从可知矣！但我读洋文是学校的课程，是政府的功令，反对者，即反对政府也。无父无君之无政府党，人人得而诛之。”
“你说中国不好。你是外国人么？为什么不到外国去？可惜外国人看你不起……。”
“你说甲生疮。甲是中国人，你就是说中国人生疮了。既然中国人生疮，你是中国人，就是你也生疮了。你既然也生疮，你就和甲一样。而你只说甲生疮，则竟无自知之明，你的话还有什么价值？倘你没有生疮，是说诳也。卖国贼是说诳的，所以你是卖国贼。我骂卖国贼，所以我是爱国者。爱国者的话是最有价值的，所以我的话是不错的，我的话既然不错，你就是卖国贼无疑了！”
“丙讲革命是为的要图利：不为图利，为什么要讲革命？我亲眼看见他三千七百九十一箱半的现金抬进门。你说不然，反对我么？那么，你就是他的同党。呜呼，党同伐异之风，于今为烈，提倡欧化者不得辞其咎矣！”
“丁牺牲了性命，乃是闹得一塌糊涂，活不下去了的缘故。现在妄称志士，诸君切勿为其所愚。况且，中国不是更坏了么？”
“戊能算什么英雄呢？听说，一声爆竹，他也会吃惊。还怕爆竹，能听枪炮声么？怕听枪炮声，打起仗来不要逃跑么？打起仗来就逃跑的反称英雄，所以中国糟透了。”</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>月球的背面有什么？</title>
      <link>https://fomodj.github.io/post/%E6%9C%88%E7%90%83%E7%9A%84%E8%83%8C%E9%9D%A2/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 01:42:35 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fomodj.github.io/post/%E6%9C%88%E7%90%83%E7%9A%84%E8%83%8C%E9%9D%A2/</guid>
      <description>正文 一曲《水调歌头》不知说尽了千百年来多少人的痛苦心事。人生有悲伤有喜悦，有相聚也有离别，月亮会圆也会缺，这是世间的真理，也是常识。那么，多少次的月圆时刻，你可曾仔细的观察过月亮吗？
月亮的正面并不光滑，由于没有大气的保护，许多的小型天体可以肆无忌惮地坠落撞击在月面上。因此，月球的正面总是坑坑洼洼的，再加上一些低洼的平原地带（在月面上，这种地方被称为月面海），又像是有着不少的黑斑。而古代的人民则是赋予寄托给了月亮许多的神话故事来解释这些事情，古人认为月亮是天上的宫殿，哪里有着广寒宫、桂花树、嫦娥、吴刚、玉兔等传说，这就是我们能看到的月亮正面。
那么我为什么一直强调的是月亮的正面呢？众所周知星体都会发生自转，自然我们会想到那我们应该是可以看到月亮的背面的呀！可事实却并非如此，千百年来我们所看到的月亮都只有它的正面，这其实是因为我们人类的历史实在是太短了。
早在几十亿年前，月球远比现在更加靠近于地球，那时地球对月球的引力也更强，正是这股庞大的力量逐渐地减慢了月球的自转，直到月球的自转速度和它绕地球公转的速度正好相同。这样就使得月球质量偏大的一侧看起来永远的朝向我们，也就是所谓的“潮汐锁定”现象。这种天体现象广泛地存在于天体及其卫星的系统之中，如被太阳锁定的水星、被火星锁定的火卫一和火卫二。
而人类第一次观测到月球背面则是近几十年的事了。1959年10月7日，前苏联的太空船月球3号才传回了月球背面的第一张照片。图片显示月球背面有着比正面更加密集的陨石坑（密集恐惧者慎看），其月面海的面积占比仅大约足2.5%，远远低于正面31.2%的月面海占比。
之所以会产生这样的结果是因为受到地球因素的影响。首先我们把月球分为90°一个区的四块地方，分别叫做望月区（月球正面对着地球，满月）、上半月区、朔月区（月球背面对着地球，无月）、下半月区。在上下半月区可以进行抵消处理，来自小行星带的陨石撞击概率相同。但是在望月区时期，由于受到地球引力场的影响，一部分陨石被地球所俘获且燃烧在地球大气层，所以正面的陨石撞击较背面要少很多。就这样，在长时间的相处中，地球与月亮相互依偎，携手抵御着来自浩瀚宇宙空间的危险。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>是硅谷钢铁侠还是疯子？</title>
      <link>https://fomodj.github.io/post/%E7%A1%85%E8%B0%B7%E9%92%A2%E9%93%81%E4%BE%A0/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 01:41:23 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fomodj.github.io/post/%E7%A1%85%E8%B0%B7%E9%92%A2%E9%93%81%E4%BE%A0/</guid>
      <description>梦想 “我希望死在火星上，”他说，“我想去那里参观一下，然后回来一阵子，等到我大概70岁的时候再去，这样我就能一直住在那儿了。如果顺利的话，一切就会这样发展下去。如果莱莉和我生了很多孩子，那她可能会留在地球上，和孩子们在一起。”——《硅谷钢铁侠：埃隆·马斯克》
死在火星上，这听起来就是一个疯狂的想法。虽然大多数人都认为这在未来一定会实现，但他给自己定下的目标却是依靠自己的努力，超越国家的速度去提前实现这一伟大的梦想。不熟悉他的人会说他是个疯子，熟悉他的人也会这样说。
源起 1971年，埃隆·马斯克出生于的一个南非富裕白人家庭，南非长期以来发生的种族冲突也曾深深的影响他。后来他远飞美国，逃离了国家的兵役，他说我不是不愿意成为一名士兵，只是我不知道为谁而战。他从小酷爱科幻，漫画以及冒险类的书籍作品，在他的心里早早根植了一个拯救的梦。开始是自己的国家，但很快在美国找到了更大的梦想——拯救世界。对，拯救世界，没有听错。许多人说他是个疯子，没有任何一个人可以凭一己之力来拯救世界，这样的话就像是一个永远长不大的大男孩中二时期的话语：“我想拯救人类，不是在开玩笑。”
但是埃隆·马斯克却不一样，也许他的确有着很好的天赋，幼年时期良好的家庭环境和背景也给了他极好的成长过程。但是，仅仅是有天赋是走不到这一步的，更多的则是一种坚忍不拔的品质，一种永不放弃的信念。在猎鹰一号成功发射之前，他失败了三次，每一次都像是早夭的孩子令他万分心痛。但是“我不放弃，我不知道什么叫放弃，除非我被困住或者死去。”三次的发射已经让他积蓄一空，最后凭借着先前省下的零件，团队重新组装了第四次的发射，而这一次就是最后的一搏。
上帝不会辜负这样的人，他成功了。2008年9月28日，SpaceX第四次发射“猎鹰1号”。火箭升上天空，进入了预定轨道。最低的发射价和新的航空航天时代诞生，SpaceX拿到了NASA16亿美元的订单和其他客户9亿美元的订金，他孤注一掷的意志终于胜利。
曾经网上转账由于安全性不被看好，但他很快创建并大价钱卖出了X.com和后来的PayPal。后来，关注到能源问题的他，不顾周围人的劝阻入股特斯拉，并成功研制出了获得 NHTSA 的史上最高安全得分 5.4 的Model S和 3.5万美元白菜价的Model 3。即使在受到心目中的英雄——昔日的航天前辈们的批评和教育，他也一直没有停下脚步，只朝着目标不断地前进。心中有信念，便无惧于任何的艰难险阻。
他认为，远大的理想和令人振奋的未来对人十分重要。倘若在未来的几十年里，人类不能成为一个跨越行星际的物种，那么这将是很郁闷的。人们通常过于强调钱的重要性，但是钱并不能带来一切，例如快乐。而成功的快乐以及为了伟大事业而不断努力地快乐则更加买不到，钱是一种工具，一种用来帮助完成事业的道具，一种连接不同力量的方法。可以说马斯克并不是一位十分厉害的航天学家，但是他却能够帮助私人航天完成从0到1的转变，将各种各样的人才和资源进行整合，从而搭建出一支强大的队伍来完成这项伟大的事业。
平凡 人的一生不应该只为了平凡的事，即使是平凡人我们也可以选择不平凡。马斯克提出了许多的伟大设想，都是为了人类的未来能够更好的生存发展。如：将汽车、家庭和尽可能多的行业对化石能源的依赖转向使用可持续能源；通过真空管道实现一种新型的高速城际交通运输；让通勤车辆装上电动滑板，穿梭在蜂巢一样的地下隧道网络中以缓解交通拥堵；创造一个能提高人类健康和智力水平的脑机接口；从未来可能会理性地决定灭绝人类这个毫无理性的物种的失控人工智能手中拯救我们。虽然目前这些设想还未完全实现，但是马斯克无疑已经走在了所有人的最前面，探知未来的发展方向，从一定程度上说是在指引人类的未来。立足当下，着眼未来，用热血浇灌希望之花，成就一件伟大之事，毕生之梦也！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>《龙族》中的我</title>
      <link>https://fomodj.github.io/post/%E9%BE%99%E6%97%8F%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%88%91/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 01:40:40 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fomodj.github.io/post/%E9%BE%99%E6%97%8F%E4%B8%AD%E7%9A%84%E6%88%91/</guid>
      <description>有人说我是个衰小孩儿，我想也是。曾经中二如路明非一般，却也黯淡像楚子航一样。静静地看着时间的流逝，对于真正想要的不敢去尝试。尝试未必成功，也未必失败，不过自己却总过不了心中的阻碍。深夜，一点五十分。害怕失去所以不再敢尝试，但是这样似乎并不能有所改善。
依旧会期待某些美好的降临，依旧会满心欢喜地准备着迎接黎明。我不负卿，卿不负我。时间的长河里，人生一世显得无比短暂，那么我更希望这里充满着欢声笑语，而非落寞悲哀。的确世事无常，乃至十有入九。但是这些拜不能成筹逃避的理由和借口，该来的迟早会来，该面对的迟早要面对。郎使自己不喜欢某些事，也用最好的状态来应对才是游刃有余。
现在事情变得明了起来，爱的便全心去爱，恨的便一眼不视。倘若真的有些迫不得已，也要尽快尽好地完成。不再因篤蹉跎而白白消逝了光阴，而该让光阴见证幸福与欢乐。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>爱到深处已迷路</title>
      <link>https://fomodj.github.io/post/%E7%88%B1%E5%88%B0%E6%B7%B1%E5%A4%84%E5%B7%B2%E8%BF%B7%E8%B7%AF/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 01:39:47 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fomodj.github.io/post/%E7%88%B1%E5%88%B0%E6%B7%B1%E5%A4%84%E5%B7%B2%E8%BF%B7%E8%B7%AF/</guid>
      <description>想法 许多的事情想到深处了，便觉得失去了意味。或许是太过深沉，也或是太过繁琐，总之想得过远是不太好的。那就应当看得近一些，行动起来也是方便了不少。忙时做事，闲时赏乐，岂不悠哉。
不想有太多的烦恼。某些事对于人来说很重要，但是很多事并不对于个人来说很重要。因为世界有时只是一场梦。梦里是好是坏，不必在意太多。那怕梦醒便无，没有了一切又是如何？在这里的就在这里，不在的便是不在。尽心做事罢了，将其他的交给不知名的存在好了。
未来 我不知晓这一生会是怎样，世界又会有怎样的发展，突变又有几回。但是我唯一可以做的，是平静地对待世界，对待自己，对待情感。爱是爱，我信它，不信会出现罢了。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>宇宙模拟试验</title>
      <link>https://fomodj.github.io/post/%E5%AE%87%E5%AE%99%E6%A8%A1%E6%8B%9F%E8%AF%95%E9%AA%8C/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 01:38:45 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fomodj.github.io/post/%E5%AE%87%E5%AE%99%E6%A8%A1%E6%8B%9F%E8%AF%95%E9%AA%8C/</guid>
      <description>简介 第一次宇宙模拟 名称：NO.001 半径：50 星系数：100 文明数：80 评价：文明数量众多，资源严重紧缺 本次宇宙模拟运行完毕，运行和记录共用时3.5h，最终39号文明——孤立主义型文明获得了最后的胜利。开局的100个星系，仅剩余65个。在宇宙统一的整个过程中，除了最开始的68号文明一枝独秀，此外在历史进程中还出现了好几次其他文明的突起，但都倒在了68号文明的统一战争道路上。然而最终获胜的却是地处偏远之地的39号文明，其在68号文明疲于疆域控制，内部矛盾丛生的情况下，大力发展科技，利用科技手段，实现了一次又一次大反攻。在战争的最后，多次果断地使用末日武器，对顽抗星系直接进行毁灭式打击。值得注意的是，在本次模拟中被毁灭的35个星系里，68号文明所做的恶果最多。
历史 ROUND1: 现存文明数：34个 现存星系数：99个 25号文明与73号文明发生交流，交流完成度0.1 78号文明与6号文明发生交流，交流完成度0.109441 战争发生数：11场 15个主动交流型文明毁灭（1型文明） 20个孤立主义型文明毁灭（2型文明） 11个恶意攻击型文明毁灭（3型文明） 54号星系（40号文明，2型文明所有）被末日武器摧毁 【据推测毁灭者为68号文明，3型文明】 目前领先文明： 68号文明（3型）拥有20个星系 63号文明（3型）拥有14个星系 3型文明拥有绝对优势
ROUND2: 现存星系数：91个 无文明交流现象。现存7个1型文明，5个2型文明，7个3型文明 战争发生数：3场 68号文明所属89号星系挑起的与14号文明所属41号星系的战争，14号文明获得了胜利，这是一个伟大的胜利！（注：68号3三型文明，14号2型文明） 4个主动交流型文明毁灭（1型文明） 7个孤立主义型文明毁灭（2型文明） 4个恶意攻击型文明毁灭（3型文明） 目前领先文明： 68号文明（3型）拥有41个星系 63号文明（3型）拥有12个星系 14号文明（2型）拥有7个星系 3型文明具有绝对优势，3型文明之间有直接战争行为爆发（68号文明对63号文明） 2型文明有一支文明突起，占领7个星系，值得关注
ROUND3： 现存文明数：17个 现存星系数：84个 无文明交流现象。现存7个1型文明，3个2型文明，7个3型文明 战争发生数：2场 68号文明发起了对63号文明和14号文明的战争，并取得了绝对胜利！ 80号，27号文明（均为孤立主义型文明）毁灭 目前领先文明： 68号文明（3型）拥有54个星系 63号文明（3型）拥有5个星系 【注：14号文明（2型）由上一回合7个星系缩减为1个星系】
ROUND4： 现存文明数：11个 现存星系数：79个 31号文明与43号文明发生交流，交流完成度0.1 现存5个1型文明，2个2型文明，4个3型文明 无星际战争爆发 2个1型文明毁灭，1个2型文明毁灭，3个3型文明毁灭 目前领先文明： 68号文明（3型）拥有60个星系 31号文明（1型）拥有5个星系 【63号文明Game Over，31号文明异军突起】
ROUND5： 现存文明数：5个 现存星系数：74个 无文明交流现象。现存2个1型文明，1个2型文明，2个3型文明 无星际战争爆发 3个1型文明毁灭，1个2型文明毁灭，2个3型文明毁灭 目前文明： 68号文明（3型）拥有65个星系 31号文明（1型）拥有4个星系 39号文明（2型）拥有3个星系 9号文明（3型）拥有1个星系 57号文明（1型）拥有1个星系</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>胡思乱想未来的方向</title>
      <link>https://fomodj.github.io/post/%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E7%9A%84%E6%96%B9%E5%90%91/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 01:38:19 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fomodj.github.io/post/%E6%9C%AA%E6%9D%A5%E7%9A%84%E6%96%B9%E5%90%91/</guid>
      <description>WHY 当前存在的问题有许多许多，不论是个人的还是人类的。想要解决问题的同时，我们也不要忘记把个人理想和社会理想结合起来，毕竟人是具有社会属性的生物。我们存在于这个世界上，注定享受各种快乐和承担各种痛苦。人的不完善，不完美是自然地馈赠和处罚，我们现期而言并不能够反驳这种现状，所以我们更应该积极地探讨并实践去解决这样的问题。
HOW 那么怎样来解决这样的问题呢？科学给人以光明，从古老的封建社会到日新月异的现代文明，我相信科学发展仍然是社会不断进步的基础。科学的每一个门类都是有意义的，在历史的长河中，基础科学和应用科学的进步带给人们以宝贵的物质和精神财富。
WAY 基此而言，个人重点看好太空行业。太空行业是青年人走向未来的光明坦途，这是一个充满浪漫主义和幻想主义色彩的领域，它在无数的80,90后心中激起巨浪。同时，太空新领域的开辟将会是开创一个新的时代。这如同曾经的大航海时代一样，成为人类文明迅速发展的最好时代。我期待这样的时代尽早到来，人类的存在遍布于太阳系，乃至走出这里前往光年之外的半人马座α星。毕竟成为一个行星际或恒星级文明，才是文明延续的更有利手段，同时这也是解决个人和文明大多数问题的最佳办法。</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Hello hugo</title>
      <link>https://fomodj.github.io/post/hello/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 01:36:12 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://fomodj.github.io/post/hello/</guid>
      <description>最初 这个博客网站的建立颇有几分不易。最早只是打算用很短的时间来搞定，但是在做的过程中出现了越来越多的问题。不过也好，利用这个过程学习到了不少的东西，这是值得欣慰的事。
后来 当然最后还是采用了非常简单的办法和模板，其原因是考试临近，空闲时间越来越少，所以等之后有空再进行完善吧。纯粹的博客写作而已，又或者不应该叫做写作，因为只是想找个地方来写下心中的想法以及平时的经历罢了。
现在 在多次尝试之后，选择了hugo的简洁模板，回归本源书写文字的愿望。</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>